
Considere los siguientes datos referentes a un objeto y a su imagen proporcionada por cierto espejo:\\
Distancia del objeto al espejo, 6 cm. Aumento, 5. Imagen, invertida.\\
Con base en esta información diga cuáles de las afirmaciones siguientes, son correctas.
\begin{enumerate}
    \item La imagen del objeto es virtual.
    \item La imagen está situada a 30 cm del espejo.
    \item La distancia focal del espejo vale 2,5 cm.
    \item El espejo es cóncavo.
    \item El radio de curvatura del espejo vale 5 cm.
\end{enumerate}